\documentclass[pdftex]{beamer}

\input{../shared/header}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multicol}


\title{\veranstaltung}
\subtitle{Organisatorisches / Vorläufiger Pandemieplan}

\date{06.\ April 2020}
\def\eco{0}

\begin{document}
\include{ecotemplate}


{ % nur auf title slide nur frame number, sonst default
 \setbeamertemplate{footline}[frame number]
 \maketitle
}

\if\eco0
\begin{frame}{Statistik für Digital Humanities}
\centering
\includegraphics[height=0.9\textheight]{Vorlesung/img/v01_flyer.png}
\end{frame}
\fi

\begin{frame}{Modulinformationen}
      \begin{itemize}
          \item Bachelor Digital Humanities
          \item Empfohlen ab 3. Semester
          \item Modulnummer:10-207-0003 
          \item Arbeitsaufwand: 5 LP = 150 Arbeitsstunden 
          \item Verwendbarkeit: Fakult"atsinterne Schl"usselqualifikation im B.Sc. Digital Humanities und B.Sc. Informatik
          \item In Absprache mit Studiengangsverantwortlichen auch andere Verwendbarkeit m"oglich (Bspw. Kernmodul DH) 
          \item keine Teilnahmevorraussetzungen
          \item Anmeldung f"ur Moodlekurs per Mail an jtiepmar@informatik.uni-leipzig.de
          \item Vorlesung: montags 11:15
          \item "Ubung: mittwochs 9:15
      \end{itemize}
    \end{frame}
    
\begin{frame}{Lernziele}
  Nach der aktiven Teilnahme am Modul \textit{Statistik in den Digital Humanities} sind die Studierenden in der Lage
      \begin{itemize}
          \item statistische Grundbegriffe und Verfahren zu benennen und zu erkl"aren
          \item ausgew"ahlte Verfahren zu analysieren, zu beurteilen und diese selbstst"andig auf Problemstellungen im Kontext der Digital Humanities anzuwenden
      \end{itemize}
  \end{frame}
  
  
    \begin{frame}{Moodle Kurs}
      \begin{itemize}
      \item Kursname: Statistik für Digital Humanities
      \item Kurskennzeichen: StatDH\_SS20
      \item Vorlesungen, "Ubungsserien
      \item Weiterf"uhrende Informationen (Literatur etc.)
      \item Erg"anzungsmaterialien neben der Vorlesung und den "Ubungsaufgaben sind \underline{nicht pr"ufungsrelevant}
      \end{itemize}
    \end{frame}


        \begin{frame}{Literatur}
  
Andy Field:\\ Discovering Statistics Using R (English Edition) \\ In der UBL vorr"atig

\begin{footnotesize}

\if\eco0
\includegraphics[height=0.6\textheight]{Vorlesung/img/lit_field.png}

''The trouble with agreeing to write a book is that you then have to write it.''
\fi 
\end{footnotesize}

\end{frame}

\begin{frame}{Weitere Literaturempfehlungen}
\begin{multicols}{2}

Peter Bruce:\\ Practical Statistics for Data Scientists: 50 Essential Concepts 
\if\eco0
\includegraphics[height=0.6\textheight]{Vorlesung/img/lit_oreilly.png}
\fi

Eileen Magnello, Borin Van Loon: Statistics: A Graphical Guide 

\if\eco0
\includegraphics[height=0.6\textheight]{Vorlesung/img/lit_graphics.png}
\fi 
\end{multicols}
\end{frame}

\if\eco0
\begin{frame}{Weitere Literaturempfehlungen}
\begin{multicols}{2}

\includegraphics[height=0.6\textheight]{Vorlesung/img/lit_zombies.png}
\includegraphics[height=0.6\textheight]{Vorlesung/img/lit_manga.png}
\end{multicols}
\end{frame}
\fi 
    
\begin{frame}{The R Project for Statistical Computing}
\begin{itemize}
    \item Frei verf"ugbare Softwareumgebung f"ur statistische Analysen
    \item https://www.r-project.org/
    \item Selbstst"andige fr"uhzeitige Installation und Einarbeitung empfehlenswert
    \item R selbst wird nicht gelehrt aber...
    \item Beispiele werden soweit sinnvoll mit R Skripten versehen
    \item Zur Pr"ufung steht R nicht zur Verf"ugung
\end{itemize}
    
\end{frame}
    \begin{frame}{Pr"ufungsleistung}
      \begin{itemize}
          \item Details situationsbedingt unsicher
          \item Modulpr"ufung/Klausur (60 Minuten)
          \item "Ubungsschein = Pr"ufungsvorleistung
          \item \textbf{Unbedingt rechtzeitige Anmeldung / Abmeldung beachten}, auch bei Beendigung der Teilnahme (jtiepmar@informatik.uni-leipzig.de)
          \item Vers"aumtes Abmelden kann zu Fehlversuch der Klausur f"uhren
          
      \end{itemize}
    \end{frame}
\begin{frame}{Übungen}
    \begin{itemize}
    \item 5 "Ubungsserien a 20 Punkten
    \item 50\% der Punkte = "Ubungsschein/Klausurzulassung
    \item "Ubungsschein ist im Semester nicht wiederholbar
    \item Ausgabe nach der Vorlesung (Moodle)
    \item Abgabe per Email sp"atestens am Abgabetag (montags) 24 Uhr \textcolor{gray}{jtiepmar@informatik.uni-leipzig.de}
    \item Abgabeformat PDF (wichtig)
    \item Eindeutigen (geheimen) Namen f"ur die PDF w"ahlen (Nicht die Matrikelnummer!)
    \item Korrigierte PDF per Link mit Angabe des Dateinamens abholbar
    \item Gruppenarbeit (2-3 Studierende) m"oglich, \textbf{ist aber als solche zu markieren}
    \item 1 Abgabe pro Student\_In
    \item Als Kopien interpretierte Abgaben werden mit 0 Punkten bewertet
    \end{itemize}
    \end{frame}
    \begin{frame}{Vorlesung}
    \begin{itemize}
        \item Raumzeit: montags 11:15 SG 3-12 
        \item Aufgezeichnete Vorlesung auf Youtube
        \item Backup der Videos auf Uniserver 
        \item Fragen usw. per Moodle-Forum oder Email
        \item Individuelle lokale Kopien sinnvoll zur Reduzierung der Serverlast
      \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}{Seminare}
    \begin{itemize}
    \item Raumzeit: mittwochs 09:15 P801 (Paulinum)
    \item Regul"ar bis auf weiteres keine Termine
    \item L"osungen der Aufgaben werden online gestellt
    \item Situationsabh"angig Skype-Termine, Forumsdiskussionen, Erkl"arvideos o."a. (auch auf Zuruf von Studierendenseite!)
    \end{itemize}
    \end{frame}
    
    \begin{frame}{Syllabus}
\begin{centering}
            
\begin{tabular}{|l|l|}
    \hline
    Vorlesung&Inhalt\\\hline\hline
    01&Organisation\\\hline
    02&Statistische Forschung\\\hline
    03&Statistische Modelle\\\hline
    04&Visualisierung\\\hline
    05&Annahmen Parametrischer Tests \\\hline
    06&Kovarianz und Korrelation \\\hline
    07&Regression\\\hline
    08&Logistische Regression\\\hline
    09&Vergleich zweier Mittelwerte (t-Test)\\\hline
    10&Vergleich mehrerer Mittelwerte (ANOVA \& ANCOVA)\\\hline
    11&ANOVA II (Mehrfaktoriell, Messwiederholung, Gemischt)\\\hline
    \dots*&\dots\\\hline\hline\hline
\end{tabular}
\end{centering} 
*Es werden noch Themen dazukommen 
    \end{frame}

\end{document}
